\section{Nouvelles contraintes OCL}

Nous avons créé une instance SimplePDL de notre système. Nous devons maintenant vérifier que certaines contraintes sont vérifiées. Nous utilisons pour cela l'outil OCL. Dans les TPs de prise en main nous avons récupéré deux requêtes faites par l'enseignant :


\lstinputlisting[language=OCL]{../codes/simplePDL_OCL_prof.ocl}


Nous avons également rajouté trois requêtes vérifiant :


\begin{enumerate}
 \item notSameNameForWD : Deux sous-activités différentes d’un même processus ne peuvent pas avoir le même nom
 \item noReflexivity : Une dépendance ne peut pas être réflexive
 \item moreThanOneLetter : Le nom d’une activité doit être composé d’au moins un caractère
\end{enumerate}


\lstinputlisting[language=OCL]{../codes/simplePDL_OCL_betp05.ocl}


Dans le BE nous avons rajouté deux contraintes sur les fonctionnalités ajoutées :


\begin{enumerate}
 \item goodTimes : Temps maximum supérieur ou égal au temps minimum lui-même supérieur ou égal à 1
 \item weightRessourceLink : Le poids d'un RessourceLink est inférieur ou égal à la quantité nominale disponible de la Ressource
\end{enumerate}


\lstinputlisting[language=OCL]{../codes/simplePDL_OCL_idmbe-t4.ocl}
